---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Как мусульмане понимают цель жизни и вечную жизнь?
date: 2024-10-18
description: Ислам учит, что цель жизни — поклонение Всевышнему Аллаху, и что в вечной
  жизни люди предстанут перед Божьим судом.
sources:
- href: https://spubs.com/sps/sp.cfm?subsecID=NMM01&articleID=NMM010003&articlePages=4
  title: spubs.com
translator_id: 593513
---

В Священном Коране Аллах учит людей тому, что они были созданы для поклонения Ему, и что основой всякого истинного поклонения является та́ква — богобоязненность. Поскольку исламское учение охватывает все аспекты жизни и морали, та́ква — богобоязненность поощряется во всех делах человека.

Ислам ясно разъясняет, что все человеческие деяния являются актами поклонения, если они совершаются исключительно ради Аллаха и в соответствии с Его Божественным Законом. Таким образом, поклонение в Исламе не ограничивается только религиозными обрядами. Учения Ислама служат милостью и исцелением для человеческой души, и такие качества, как смирение, искренность, терпение и милосердие, настоятельно поощряются. Кроме того, Ислам осуждает гордыню и само-праведность, ведь только Всемогущий Аллах является единственным судьей человеческой праведности.

Исламский взгляд на природу человека также реалистичен и сбалансирован. Люди не считаются изначально грешными, но воспринимаются как равно способные как к добру, так и ко злу. Ислам учит, что вера и действия идут рука об руку. Аллах даровал людям свободную волю, и мерой веры человека служат его дела и поступки. Однако люди также созданы слабыми и часто впадают в грех.

Такова природа человека, созданная Аллахом в Его Безмерной Мудрости; она не является изначально «испорченной» или нуждающейся в исправлении. Путь покаяния всегда открыт для всех людей, и Всемогущий Аллах любит кающегося грешника больше, чем того, кто никогда не согрешает.

Истинный баланс исламской жизни устанавливается благодаря здоровый страх перед Аллахом, а также искреннюю веру в Его бесконечное Милосердие. Жизнь без страха перед Аллахом приводит к греху и непослушанию, в то время как вера в то, что мы согрешили настолько, что Аллах, возможно, не простит нас, лишь ведет к отчаянию. В свете этого Ислам учит, что отчаяние в Милосердии их Господа является ошибочным.

{{ $page->verse('39:53') }}

Кроме того, Священный Коран, ниспосланный Пророку Мухаммаду {{ $page->pbuh() }} содержит множество учений о жизни после смерти и Судном дне. В связи с этим мусульмане верят, что все люди в конечном итоге будут судимы Аллахом за свои убеждения и поступки в земной жизни.

В Судный день Всемогущий Аллах будет как Милостив, так и Справедлив, и люди будут судимы лишь за то, на что они были способны. Ислам ясно учит, что жизнь — это испытание, и все люди будут отвечать перед Аллахом. Искренняя вера в жизнь после смерти является ключом к ведению сбалансированной и нравственной жизни. В противном случае жизнь рассматривается как самоцель, что приводит людей к эгоизму, материализму и безнравственности.
